孟晚舟保釋申請下周一續審 願押逾$8200萬加國房產戴腳鐐監控

影響中美貿易關係的華為副董事長兼財務總監孟晚舟的保釋申請聆訊，周五早上在加拿大卑詩省最高法院開庭，除了吸引大批傳媒外，還有不少操普通話的人士到庭旁聽。檢控官強烈反對孟晚舟的保釋申請，指孟晚舟是不誠實的人，而且財力雄厚，有大量資源可用，與加拿大又沒有太大的聯繫，一旦允許保釋，有極大的可能潛逃回中國。而孟的辯護律師稱，她丈夫在溫哥華，也在溫哥華持有2個價值1,400萬加元（約8,213萬港元）的物業可以用來抵押，所以不會潛逃，一旦獲准保釋，願意戴上電子腳鐐接受家居電子監控，也願意交出兩本護照，包括中國護照，及被捕時遭到扣押的香港特區護照。

周五聆訊已結束，法庭未有裁決，延至溫哥華時間下周一10日上午10時(本港時間下周二凌晨2時)續審。

聆訊在溫哥華當地時間周五早上10時(本港時間周六凌晨2時)展開，在聆訊開始前，現場已有逾百記者守候。約9時40分左右，旁聽人士開始進入法庭，除了當地媒體外，還有不少操普通話的人士入內旁聽，法庭公眾席約200個座位座無虛席。聆訊約於10時32分展開，孟晚舟穿着綠色毛衣出庭，在等待法官進庭時，與律師交談，面露微笑。

現場有記者見到一些旁聽人士在整個聆訊中，不斷用微信發送訊息。在休庭期間，更有操普通話人士企圖向現場記者打聽更多資料。另一方面，加拿大外長方慧蘭(Chrystia Freeland)被問及孟晚舟被捕一事時說，加拿大極重視與中國的關係。

開庭前，法院一度批准孟晚舟的要求，頒令「除了孟晚舟的名字外，禁止媒體報道保釋庭上的幾乎所有內容」，但法官後來在媒體的抗議下，解除這項禁令。報道指，孟晚舟是因為詐欺罪被捕。
0800 周五聆訊已結束，法庭未有裁決，聆訊延至溫哥華時間10日上午10時續審。

0745 孟晚舟的辯護律師稱，孟從2017年4月之後就沒有去過美國，雖然兒子在美國波士頓上學。由於家人住在溫哥華，她每年都會定期去加拿大。孟和她的丈夫一度在溫哥華鄧巴附近的第28大道4005號購買一套房子。她的丈夫和她有一個10歲的女兒在一起，她和前夫有育有3名兒子，分別是14、16、20歲。

0730 孟晚舟的辯護律師表示，法庭可以憑孟晚舟的個人尊嚴，和她對父親，華為創辦人任正非的尊重，不會違反法庭的命令，孟晚舟亦願意在保釋期間戴上電子腳鐐。律師稱，孟晚舟有高血壓和睡眠窒息症等健康問題，不宜坐牢，加上她的丈夫人在溫哥華，所以她不會潛逃。又指孟晚舟願意放棄僅有的兩本護照，包括中國護照，和在被捕時遭扣押的香港特區護照。她有很多過期護照，不清楚是否來自其他國家，而加拿大永久居民也於2009年到期，她還準備放棄和香港特區護照。對於，檢方提到，孟晚舟財力雄厚，有大量資源可用來潛逃，律師則反駁，一個人因為「努力工作」，而擁有龐大的資產，不應構成被拒絕保釋的因素。

0650 孟晚舟辯護律師一直強調，華為是貿易合規的實體，並且拿出畢馬威會計事務所出具的證據，顯示華為的子公司不包括任何與SkyCom相關的任何實體。華為只是SkyCom的股東，孟只是董事會成員，並且在2009年SkyCom就變成了一個獨立的公司。

0645 控方指孟晚舟自從察覺被調查後，一直避開美國，而她在加拿大並沒有聯繫，且有巨額財富和政治人脈，因此有潛逃風險。控方又指，美方代表認為，孟晚舟利用一間位於香港的公司Skycom，與伊朗進行非法交易，違反美國的制裁禁令，又指孟晚舟作出欺詐，向銀行訛稱Skycom是獨立的公司，與華為無關，美國正尋求將她引渡到美國受審。控方反對孟晚舟被保釋的主要觀點在於：
1）與該司法管轄區無關
2）曾獲取大量資源和關係
3）在了解到犯罪調查事件後，刻意避開美國的方式。

0530 檢方指出，孟晚舟被指控的罪名，每一項在美國最重都會被判處長達30年的監禁，足以成為潛逃的動機，再者中國和加拿大及美國之間沒有引渡協議，一旦孟晚舟逃回中國，勢必逍遙法外。

華為多年來是美國的國家安全顧慮，遠超關稅或開放市場問題。一名國際貿易行為專家說，華為事件不只貿易糾紛那麼簡單，「它關係到：誰才是真正的世界領袖」。華為是全球最大網絡設備供應商，一直被視為中國軍方和情報機關蒐集情報的馬前卒。美國國安局網絡安全顧問萊斯(Rob Royce)上月曾指責北京違反中美2015年達成停止電子盜竊知識產權的協議。

世界各國正面對在中國與美國之間選擇5G無線網絡技術的問題，美國正遊說其他國家不要採購華為的網絡設備，指該公司秘密為北京從事間諜活動。

人哋外國證據確鑿總統都要坐監或者坐電椅

嗰八千萬留返嚟買棺材好過啦

又話有加拿大護照?

別讓慢慢周跑了

肥平都冇得保釋啦，你條罪重過佢咁多點可能有

支那特工

得個幾千萬就想保釋
係人都知個少少錢對華為有乜所謂
我諗要拎幾千億就差唔多😂

明明啲支那五毛打晒飛機華為財雄勢大到美國要驚佢架
押果8千萬想保釋無乜誠意喎

也願意交出兩本護照，包括中國護照，及被捕時遭到扣押的香港特區護照

中國唔認雙重身分 就算無事出返黎都要cancel哂香港同加拿大身分

個樣咁似老廟啲企街大媽
着咗龍袍都唔似有銀紙

有講佢持加拿大護照？篇野太長，唔sure

俾8千億美金就差唔多

0650 孟晚舟辯護律師一直強調，華為是貿易合規的實體，並且拿出畢馬威會計事務所出具的證據，顯示華為的子公司不包括任何與SkyCom相關的任何實體。華為只是SkyCom的股東，孟只是董事會成員，並且在2009年SkyCom就變成了一個獨立的公司。

重衰，即係代表有人欺騙 KPMG ，令佢出錯

如果告入左 kpmg

咁一定又會自殺啦

即時割席，話有人用假野誤導佢

咁嘅數目。我諗加拿大會諗盡辦法叫你潛逃

唔係咩都咁易用錢買到

俾冇多都係潛架啦，不如順便搞掂埋d貿易難題

咪扮傻啦，香港4大從來旨在收錢交戲而已！！！

個女人有無咁值錢阿，幾千億 ，咁美國冇錢既時候捉個人返黎就可以做提款機了

有無人想屌佢

expired

個女人係冇咁值錢 係想屈華為錢姐
不過應該都走唔甩了

直接殺人滅口

講錯, 應該係會自殺

From Reuters

Companies are barred from using the U.S. financial system to funnel goods and services to sanctioned entities. If the mobile phone and telecoms equipment maker conducted such transactions and then misled HSBC about their true nature, it could be guilty of bank fraud, experts say.

佢只是被用來打擊華為嘅棋子

又係玩空殼公司
玩鳩香港人就得
去國際社會玩低級方法
當人弱智架咩

跪低！

可能佢自己都唔想保釋
保到出去應該即刻被跳樓

深圳政府都出左聲，香港政府777又話好打得？縮左去邊啊？叫美國取消關係法啦！

8千萬人地唔洗半個月都賺返啦on9

保左出黎隨時抑鬱病發

老實 我都反共
但人頭假假地都係革命烈士後人
你香港難民憑乜睇人唔起。
咁叻獨左立再講。
香港人呢種只識睇人唔起但自己都係垃圾既心態要改

不如拎多兩億出黎幫吳京交稅等佢到以飛黎溫哥華救你
吾京

保釋完就會有人接走佢

嗰班所謂支那有錢佬啲樣有邊個係正常嫁？你睇下條撚樣馬雲

法律上就算華為只係股東，去到法庭都係睇法官又或陪審團睇法......
同何生話係捐款但陪審團話係賄款一樣.....

吳京係邊！

泥菩薩過江

走硬
咁少錢唔走就奇

Expired同cancelled 係兩回事

8000萬留返黎做帛金啦
8000億就差唔多

通常會睇股東有冇 significant influence。

如果檢控法官陪審團正正常常，應該好易睇到

番到中國都係會人間蒸發架啦, 比番多少加拿大私了左佢然後安排著草去第二度過下半世咪算

依家先扮良民 太遲了

戰狼出動

革命烈士
俾革命烈士後人搞到冚家產冇後人果啲就烈士喇

香港人係好善良
但唔好同撒旦講善良

如果走入支那領事館？

條染頭up咩撚野？咩革命？辛亥革命？

香港人完全唔善良
唔好把蠢形容成善良
悔辱左隻字

保釋到一定會抑鬱.這就是中國人

？

好驚

用特衰護照，又扯埋香港落水

肯定會走佬

腳鐐可能有華為嘅軟件 好易hack 到

她首先是加拿大人

電子腳鎖

蟻俠都走到啦。華為咁高科技要走有幾難

咪係

假設一個人囉左護照後再不出國也不續領，唔通佢expired 果時就無哂國籍

又例如你想入美籍，你係要申報現有國籍，兼展示比美國人睇到你officially 放棄舊有國籍先比你入，唔係話show 張過期passport 就為之放棄左

假設你本身係揸中國passport, 你無得同時擁有中國給特區passport. 就當你有特權，當你再攞埋加國passport 果刻，按例 中國再已經不再承認你個中國籍了

以家係亂搬龍門

起起佢底，唔多對路

咪又黎首先佢係中國人囉

戰狼幾時去救佢
又話雖遠必誅

返支那交稅唔得閒

點解有香港護照

起少個人工島都有啦
8000萬億就話姐

真係保釋？會抑鬱自殺喎

死在獄中唄

優才計劃，投資移民，後台勁

唔難

根本香港唔單止洗黑錢，仲洗白身份，遲早比共產黨屌到反皮厭左然後0利用價值

佢坐牢都仲有機會保住條命。

做佐香港居民 應該無得攞支那護照

不過算啦 分分鐘佢有幾廿個國籍

不如交曬料俾Canada先自殺啦

柒婆死撚返入個閪度啦

Big4做唔少依D野啦，咪比IMF或者聯儲局罰下錢

改你老母咩
打一大段野以為自己好撚有point
屌佢咪又係同緊共狗做野，收皮啦你柒頭

悔同侮都未識分
中學未畢業？

8000萬轉個撚頭就有啦

文革依D納粹式既文化滅絕定指國共內戰？

知你叻啦
又轉移話題。

理得佢係咩
人地而家就係中國上流人士。
無視呢個事實，香港人只會永遠冇進步

轉你老母臭閪咩
人地問你革咩命呀，答人啦
烈士喎，條臭閪老豆命生歐歐係支那呀傻柒
企開D啦屌你老母

支那上流人士但俾人塔撚左返去

D支那人特别鐘意權力

香港上流人士俾人塔左返去
直情割哂席
咁講香港人味仲低賤。
低賤唔止地位
人格，財富都低賤

似乎係公屋150，可以block

你話大陸會唔會派特種部隊去救佢出來呢

救完要同成個北約開戰

華為賣手機幾日番左黎la

唔會 最多口伐

由佢係監倉接客啦

個邏輯應該係兩間公司同流合污大機會啲

慢慢周有加拿大護照，只係無續期好耐，唔代表喪失加拿大國籍

剩係美國都唔夠打，夠膽店北約國家同向全世界宣戰有咩分別

正解！！！！

同捚留意呢單野砌左幾日故仔先爆篤爆，楓葉國明顯執過D野左右逢緣！！！

重有五本

正解！！！！

同捚留意呢單野砌左幾日故仔先扮篤爆，楓葉國明顯執過D野唔想自己踩得深又左右逢緣！！！

留意字眼，公佈既係"至少"7本！！！！

其實去到佢地呢啲層次既人物，就算無左本護照出入境都唔成問題

我就唔信佢黎到香港會被拒，何況返大陸

走既話死撚硬
呢排抑鬱病太勁
會死人

沒有一個是無辜的

Big 4 HK CHINA

呢鋪一定要割席

已經冇人理你割唔割，香港自己攞黎

中國護照 淘寶都包郵啦

理論上，KPMG 可以話佢提供假文件假陳述，誤導佢而甩身

不過呢，以美國做法，如果追究落去，點都會對 KPMG 罰鑊金

Dunbar and 28th 下話？聽日就去睇下咩料

劉馬車式反共

根本KPMG份野都冇咩用.....不過律師要做下野交下差.....
其實去到拉人都好少見....之前同伊朗做生意.....第一件事會Blacklist...話俾美國公司聽唔可以同依間公司做生意...再唔係就好似HSBC同Standard Chartered咁....玩罰款.....
去到拉人我只記得幾年前拉左個台灣人....佢好似去關島....
佢賣可以用係軍事上既零件....不過我記得佢最後好似都係和解左......唔駛坐....
好似係依單.....

香港狗流俾人塔返去係抵撚死
狗都有高低之分
你唔識就死撚開啦
何志平呢D低級狗憑咩
你死撚開啦都係

何志平唔叫上流香港人 咁咩人係

我覺得佢係狗流
係上流就唔會冇人救啦

死頂呢樣野你真係同中蟈人一樣
死雞撐飯蓋

想盜取電子腳鐐

咪撚玩啦
點救呀ching
救左弱智都搵知邊個

唔善良
班支那人仲可以周街橫行講普通話咩

美司法部揭孟晚舟 持最3本特區護照

猛周個名好型

晚猛周

我google完咩都揾唔到喎，係共產黨烈士後人咩？不過關中國咩事？有冇共產黨都係咁！

呢排抑鬱傳染得咁西利
好驚太子女出到去會睇唔開

人地問你咩革命你都未答人啦，柒頭皮
何志平呢種垃圾係撚上流人士咩，做過官就叫上流？
係你呢種眼光淺窄既人先會咁覺得

做過官=有錢=上流

律師稱，孟晚舟有高血壓和睡眠窒息症等健康問題，不宜坐牢

個律師其實知唔知乜能嘢叫坐監

孟姐以佢老豆身份地位都會被自殺啦

薄瓜瓜家下咪係加拿大做緊律師過人世

個律師可能係存心玩鳩孟晚舟

打漏左

都唔會被自殺

即係有呢d病可以通街殺人強姦放火都唔洗坐監

佢走佬或者被自殺對侵侵唔一定係壞
反而有個理由話華為/中共背後搞事
到時唔洗等90日

佢會斷腳求生咪信啊

大條道理鎖住佢 慢慢屈佢啲錢

我係支共就直接搵人隊冧孟晚舟，再入鳩美國同加拿大有份就造成疑犯死亡， 違反人權， 再成勢用錢收買某D美國知名左膠出黎攪大件事佢！

應該單獨監禁，盡可能判刑前接觸唔到中共的針

82億啦，比較合理

美金就合理！ 不過佢身在外地都未必可以突然拎得出咁多錢

10億加紙最基本

距離big 3又進一步

企街老雞咁款有人會叫？

8200萬就想走佬
當全世界on9呀

btw, 咁有錢都仲要轉機？唔係應該私人飛機？

薄瓜瓜對中共無任何威脅，而且身上亦無中共不可吿人之秘密

唔係烈士後人唔緊
條傻雞準備做烈士

#中央算唔算推𡃁仔去死

根本同肥平一模一樣，一保釋成功就會走佬。

佢沒收左既話
國力100%up

老廟一舊水

咪比佢保
保親一定走硬

遲d不如話因為晚晚周怕悶，不宜坐牢

一係IMF罰，一係聯儲局罰

耆齡王

google下趙丹娜，咁呢件華為公主要比幾多保釋金先合理?